<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Declaracion de RSS -->
<rss version="2.0">
   <!-- Declaracion del canal -->
   <channel>
      Mi Maleta y yo
      <title>Mi Maleta y Yo</title>
      <description>Experiencias vividas conociendo lugares</description>
      <link>http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/index.html</link>
      <item>
        
         <title>Index</title>
        
         <description>“Viajar sirve para ajustar la imaginación a la realidad, y para ver las cosas como son en vez de pensar cómo serán.” Samuel Johnson</description>
         <!-- Enlace a la seccion del sitio-->
         <link>http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/index.html</link>
         <!-- Fecha de publicación -->
         <pubDate>Mon, 30 Dic 2019 23:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
         <title>Formentera</title>
         <description>La isla de Formentera pertenece al archipiélago de las islas Baleares, también formado por las islas de Mallorca, Menorca e Ibiza. Con una extensión de solo 83 Km², es la más pequeña de todas y se encuentra al sur de Ibiza, a solo 2 millas náuticas (unos 3 km). Formentera no tiene aeropuerto y solo es accesible por mar.
            Gracias a su naturaleza principalmente plana, le recomendamos alquilar una bicicleta que le permitirá estar aún más en sintonía con el genius loci del lugar. De hecho hay muchas rutas verdes. Estarás completamente envuelto por el aroma de los pinos, enebros y numerosas plantas aromáticas que crecen espontáneamente en este lugar mágico. También es fácil encontrarse con numerosas especies de aves como flamencos y gaviotas, u otros animales como lagartijas (símbolo de la isla) y erizos. Flora y fauna son preservadas por el Consell Isular de Formentera.
            Formentera destaca por su gran belleza ambiental, pero seguramente lo que la hace famosa, en cada latitud, es la transparencia de sus aguas. El secreto de las largas playas de Formentera y de su aguas cristalinas se encuentra en la pradera de Posidonia Oceánica que rodea la isla, un alga marina que tiene múltiples funciones, incluyendo dar oxígeno y transparencia al agua y hacer posible depositar arena a lo largo de la costa. Esta pradera fue declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1999.
            La población que reside en Formentera es de alrededor de 12.000 habitantes. Distribuida entre los diversos centros habitados, desde la capital Sant Francesc Xavier hasta otros núcleos como Sant Ferran, La Savina (sede del puerto), Es Pujols (principal centro turístico) y El Pilar de la Mola, el número crece considerablemente durante la temporada de verano. Destino turístico por excelencia, especialmente para los ciudadanos europeos, esta pequeña isla recibe a unos 300.000 turistas cada año. Gracias a las aguas cristalinas y sus playas de arena, Formentera es uno de los lugares más queridos del Mediterráneo.
            De hecho, es el destino favorito de los viajeros que desean pasar unas vacaciones en contacto con la naturaleza y quien la visita por primera vez está literalmente hechizado. Famosos son sus atardeceres que dan colores y emociones difíciles de encontrar en otros lugares. Sus playas blancas y sus fondos marinos con suaves pendientes permiten a cualquiera relajarse y disfrutar del espíritu más salvaje que perdura en este lugar. De hecho, Formentera fue un destino hippy a mediados de los años sesenta.
            En los últimos años, lo que ha hecho a la isla aún más popular ha sido la presencia de numerosos VIP, como Lionel Messi, Cristiano Ronaldo, Cara Delevingne, Noel Gallagher, Usain Bolt, Giorgio Armani, Nico Rosberg, Kate Moss, y muchos otros.</description>
         <link>http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/Formentera.html/</link>
         <pubDate>Sun, 29 Dic 2019 15:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
         <title>Malpica de Bergantiños</title>
         <description>El Ayuntamiento de Malpica de Bergantiños está localizado al noroeste de la provincia de A Coruña, en la comarca de Bergantiños, en la mítica y afamada Costa da Morte. A la orilla del Océano Atlántico, con el que linda en su parte norte y sobre el que cimienta su costa de oeste a este, desde el Monte Nariga hasta la punta de Razo, extremo occidental del arenal de Baldaio (Carballo). En medio de esta línea de costa, sobresale el Cabo de San Adrián, frente al cual se levantan las Islas Sisargas. De 60,5 km2 de extensión, con una densidad de población de 140 h/km2, su principal puerto pesquero es el de la capital, Malpica de Bergantiños, dedicado fundamentalmente a la pesca de bajura y marisqueo
            De espaldas al puerto, se abren a las Islas Sisargas, el paseo marítimo y la playa de la Area Maior, ambos espacios de descanso para el viajero y lugar de encuentro para surfistas durante todo el año
            Malpica de Bergantiños se asienta sobre una pequeña península, formada por la presencia de tres elementos geográficos determinantes: arena, tierra y mar. O la Area Maior, el pico de la Atalaia y el puerto. Espacios con mayúscula, contextos de vida y también de muerte que configuran la fisonomía física de una villa y la idiosincrasia de sus gentes.
            Como cualquier villa marinera, las primeras casas de Malpica de Bergantiños nacieron al abrigo del noreste y con las fachadas hacia el mediodía a los pies de Pico da Atalaia. Despacio, se iban colgando hasta las mismas rocas de la ribera. Debido al desarrollo económico basado en la pesca, pasaron del primitivo espacio ocupado a extenderse por la calle principal. Las actuales construcciones, a modo de cubos sin gracia, se levantan sin pensar en las zonas ventiladas, carentes de la mínima armonía y de la belleza de corredores y galerías de las casas de antaño que fascinaban todas y cada una de las miradas. Casa terrena Es la tipología constructiva más primitiva. Los muros son de mampostería, reforzados en los huecos y esquinas. Consiguen muy poca altura para defenderse de los vientos dominantes en la costa. El interior se divide en escasos espacios: cocina, pasadizo, pocilga, cuarto y cubierto. Tan sólo tienen una planta. Casa con soportal Casa entre medianeras, con dos plantas. La segunda, en la fachada, se sostiene por columnas de hierro, columnas de piedra o por una arcada. De este tipo no encontramos ningún ejemplar en Malpica. Casa con corredor De madera, de hierro, hoy de cemento, sostenido por canzorros o por una suelo de piedra que sobresalen de la fachada unos balcones que otorgan señoría a las viviendas. Espacio de ocio, lugar para colgar utensilios de pesca o ropa, en un rincón mostraban un recinto cerrado destinado a ser el retrete de la vivienda. Casa con galería Son las casas de las familias más acomodadas, de los patrones de embarcaciones. La galería, de cristales se orienta al atardecer para imprimir calor al interior de la vivienda. Espacio para palillar o disfrutar de buenas lecturas en las familias más ociosas.
            En la Praza do Cruceiro, donde hoy se levanta una cruz de piedra grabada por sus cuatro caras, emanaba una fuente natural desde donde se abastecieron de agua los moradores de la Atalaia desde tiempos de la creación de esta villa. La plaza se muestra en encrucijada de invitación a caminos dispares. Una nos lleva al muelle. La calle Ramona Criado, que recuerda la figura de una maestra querida en la villa. La calle San Ramón que, cercando el Pazo del Vizconde San Alberto, nos lleva a la Atalaia. Caminamos por la calle Tío Paz, amable marinero muy querido por los niños, por los cuentos y mañas del mundo del mar que les enseñaba cuando se acercaban a su casa. Andamos mientras la ruta cuelga de los primitivos balcones de Malpica para que la envidia no entre en las casas, nos acercamos al Mirador.
            Contemplamos la pequeña ensenada hoy convertida en uno de los más importantes puertos de bajura de Galicia. La dársena que resguarda las embarcaciones más indefensas. La Casa do Pescador con los murales de Urbano Lugrís. El Camino do Río, que se fue poblando de cajones de ladrillo, que también observan la peligrosa ensenada. Y la costa recortada, de vegetación baja y peligrosas cuevas marinas. Es este un espacio para detenernos, para parar el tiempo y contemplar el ajetreo de marineros y compradoras abajo, en el muelle. Descendemos por los tramos de escaleras que parten desde el amplio techo de la lonja antigua, hoy aulas para actividades portuarias. Abajo nos esperan distintos tipos de embarcaciones pesqueras, los oficios centenarios que fueron conformando la economía de esta villa marinera y la variedad de pescados y mariscos capturados.</description>
         <link>http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/Malpica.html</link>
         <pubDate>Sat, 28 Dic 2019 15:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
         <title>Tenerife</title>
         <description>Una de las Islas Canarias y a estas se las conoce como las islas afortunadas. ¿Razones? Desde su clima primaveral, su naturaleza de origen volcánico y sus relajantes playas hasta cascos históricos de estilo colonial, sus restaurantes que fusionan la alta cocina y la popular, y sus numerosos alojamientos especiales que aseguran la sonrisa de todo el que la visita.
            El sur de la isla es la zona perfecta para aprovechar el buen tiempo en las playas que recorren prácticamente todo el litoral. En la playa de Las Vistas, en Costa del Silencio o en los impresionantes acantilados de Los Gigantes podrás pasar unos días de relax. En la zona de Costa de Adeje se concentran hoteles y boutiques de lujo para combinar las horas de playa con el shopping. En el norte, también encontrarás propuestas recomendables junto al mar, como la playa de Puerto de la Cruz o las famosas piscinas de los Lagos Martiánez.
            El entorno natural es de los grandes atractivos de Tenerife. Su origen volcánico propicia escenarios únicos que puedes descubrir con visitas de encanto rural en el norte de la isla, con una ruta por sus volcanes o con un recorrido por el Parque Nacional del Teide (declarado Patrimonio Mundial). El Valle de la Orotava, las áreas rurales de El Palmar o Teno Alto son zonas donde disfrutar en tranquilidad de la naturaleza. Por su parte, el Teide es el pico más alto de España y podrás ascenderlo en teleférico o dormir a sus pies si te alojas en el Parador de las Cañadas del Teide. Presenciar una puesta de sol desde uno de los miradores del parque nacional o dedicar unas horas a la observación del cielo estrellado son magníficas opciones para relajarte en contacto con la naturaleza.
            La cultura de Tenerife es aún desconocida para muchos. Se concentra sobre todo en San Cristóbal de La Laguna y Santa Cruz. La primera es una ciudad tranquila que apetece conocer con paseos por sus amplias zonas peatonales entre edificios históricos de marcado estilo colonial. Se organizan visitas guiadas gratuitas para conocer sus plazas, palacetes y monumentos, por los que ha sido declarada Patrimonio Mundial. Por su parte, Santa Cruz es la capital de la isla. Además de su amplia oferta comercial, es recomendable visitar la plaza de España, el parque García Sanabria, el mercado Nuestra Señora de África, su moderno auditorio o el centro de arte TEA.</description>
         <link>http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/Tenerife.html</link>
         <pubDate>Fri, 27 Dic 2019 15:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
        <title>Barcelona</title>
        <description>Barcelona es una ciudad llena de originales opciones de ocio que animan a visitarla una y otra vez. Abierta al mar Mediterráneo y afamada por Gaudí y su arquitectura modernista, Barcelona se revela como una de las capitales europeas más trendy.
            La ciudad es un foco de nuevas tendencias en el mundo de la cultura, la moda y la gastronomía. Combina la creatividad de sus artistas y diseñadores con el respeto y cuidado por los locales tradicionales de siempre. En ella, conviven el encanto y la pausa de su casco histórico, la vanguardia de sus barrios más modernos y el ritmo urbanita de una de las ciudades más visitadas del mundo.
            Barcelona es un escaparate a las últimas novedades en moda. Pasear por sus calles es descubrir un mundo de posibilidades para una jornada de shopping. Desde zonas llenas de glamour y grandes firmas con tiendas icónicas en edificios emblemáticos, como por el paseo de Gracia o la avenida Diagonal, hasta diseños alternativos e innovadores en zonas como el barrio del Born. Además, en Barcelona abundan los comercios tradicionales y tendrás la oportunidad de visitar tiendas centenarias y ateliers que sorprenden por su atención al detalle.
            El carácter mediterráneo y las calles llenas de ambiente también marcan tendencia en Barcelona. Las posibilidades son casi infinitas y van desde visitas populares, como un paseo por Las Ramblas o los mercados tradicionales como la Boquería, hasta relajantes pausas en las playas urbanas o en las múltiples terrazas del casco histórico. Incluso, podrás conocer la ciudad de un modo original con el programa de visitas de Turismo de Barcelona. Sus propuestas incluyen rutas guiadas y temáticas, recorridos en coche de época, segway o bicicleta, salidas al mar en velero o vuelos en helicóptero. 
            Barcelona atrae por sus monumentos imprescindibles como la Sagrada Familia, el Park Güell, la Casa Batlló o la Pedrera. Pero quienes la visitan descubren una ciudad que siempre guarda agradables sorpresas para cada viaje.
            Los paseos junto al mar, las noches en las azoteas con vistas al skyline de la ciudad, amplios espacios verdes como el Parc de Montjüic o Ciutadella, el puerto deportivo, el Barcelona olímpico o todo cuanto rodea al FC Barcelona son posibilidades para vivir nuevas experiencias en cada visita.
            La oferta gastronómica también es muy variada y combina restaurantes de alta cocina reconocidos a nivel mundial, tradicionales casas de comida catalana, mercados gastronómicos, locales para recorrer el mundo a través de los sabores... 
            Por su parte, la agenda cultural incluye importantes centros de arte, como el Museu Picasso, el Museo Nacional de Arte de Cataluña o CaixaForum, una amplia gama de festivales y uno de los grandes templos de la ópera en España, el Gran Teatre del Liceu..</description>
        <link>http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/Barcelona.html</link>
        <pubDate>Fri, 27 Dic 2019 15:00:00 EST</pubDate>
     </item>
      <item>
         <title>Multimedia en RSS</title>
         <description><![CDATA[[<img src="http://127.0.0.1:3000/d%3A/LND/P.BOOTSTRAP/imagenes/redondo2.png"/>]]></description>
         <link>https://ejemplo-rss.glitch.me/</link>
         <pubDate>Thu, 26 Dic 2019 14:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
         <title>Etiquetas de un Feed RSS</title>
         <description>Que etiquetas forman un feed RSS</description>
         <link>https://ejemplo-rss.glitch.me//</link>
         <pubDate>Wed, 25 Dic 2019 14:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
         <title>¿Que es un feed RSS?</title>
         <description>Explicación de que es un Feed RSS</description>
         <link>https://ejemplo-rss.glitch.me//</link>
         <pubDate>Thu, 24 Dic 2019 13:00:00 EST</pubDate>
      </item>
      <item>
         <title>Anunciando tutorial de como hacer un RSS a mano</title>
         <description>Anunciando tutorial de como hacer un RSS a mano</description>
         <link>https://ejemplo-rss.glitch.me//</link>
         <pubDate>Mon, 23 Dic 2019 08:00:00 EST</pubDate>
      </item>
   </channel>
</rss>